【病情告急】劉曉波肝癌擴散嚴重 中方：在囚人士不存在出國就醫先例

罹患末期肝癌的諾貝爾和平獎得主劉曉波，病情危重，劉曉波所在的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院，發出最新病情通報，指全國專家組會診意見認為劉曉波病情危重，今日腹脹加重，腹膜炎，血壓下降，急性腎功能不全，不全腸梗阻，肝臟磁力共振掃描結果顯示，肝癌增大，門脈廣泛癌栓，肝臟被膜下病灶局部破裂出血，腹腔癌細胞擴散。

專家認為，劉曉波病變和病情不適合進行經頸靜脈肝內門靜脈內支架分流術，亦不適合進行局部放射治療，建議密切監測血壓，糾正低血壓，積極抗感染治療，並進行血液淨化治療，家屬已知悉情況。

與此同時在北京，有記者在外交部記者會上問及中方會否讓劉曉波出國就醫，外交部發言人耿爽回應時先後至少4次重申，希望有關國家尊重中國司法主權，不要利用所謂個案，干涉中國內政，並指記者是濫用他的耐性。

被問到中方過去曾讓在囚人士出國保外就醫，為何今次不能基於人道理由讓劉曉波出國，耿爽回應，在出國就醫問題上，根本是從來無所謂先例。他又指，瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院的網站，不時發佈關於劉曉波病情及治療情況的最新消息，而美、德專家都承認，中方給予劉曉波的治療是目前最好，肯定醫院的醫治方法。